% Chapter 4

\chapter{Análisis y Diseño}

\label{Chapter4}

\lhead{Capítulo 4. \emph{Análisis y Diseño}}

%

\section{Metodología}

  Se utilizó una modificación de la Metodología de Desarrollo Ágil\citep{Reference15}, conocida como
  Extreme Programming (XP)\citep{Reference16}. Los motivos por los cuales se optó por esta
  metodología tienen que ver con que permite un desarrollo evolutivo incremental durante la
  implementación del proyecto, que permite que en cada periodo reducido de tiempo se realice una
  realimentación del proyecto, en donde se discute, modifica o bien se
  priorizan los requerimientos. Cabe destacar que esta elección permitió tener un producto funcional
  desde los inicios del proyecto, por el cual la realimentación mencionada se hizo sobre el producto
  en sí, evitando especulaciones.

  Durante el desarrollo se optó por utilizar algunos elementos, técnicas y herramientas de Extreme
  Programming (XP)\citep{Reference16}, como los test unitarios, entregas frecuentes y
  refactorización del código. Además, a lo largo del proyecto se fue aplicando una técnica de
  desarrollo denominada Desarrollo Guiado por Ejemplos (TDD - Test Driven
  Development)\citep{Reference17}, la misma consiste en ir repitiendo ciclos de desarrollo en donde
  primero se escribe el test, luego se escribe el código para para pasar el test y finalmente se
  hace una refactorización del código\citep{Reference22} \footnote{técnica de la ingeniería de
  software para reestructurar un código fuente, alterando su estructura interna sin cambiar su
  comportamiento externo}. Esta técnica que ayuda a lograr más calidad al producto en menos tiempo.

  Para la organización de las historias de usuarios se utilizó una herramienta llamada Trello
  \footnote{http://www.trello.com}. Esta herramienta permitió ir moviendo las historias de usuarios
  por los distintos estados, desde que se definieron la historias, hasta que se terminaron. Los
  columnas por las que fueron pasando cada una de las historias son: “backlog”, donde al inicio
  se encontraban todas las historias en el orden de ejecución; “haciendo”, las historias que se estaban
  realizando dentro de la iteración en la que se encontraba el proyecto; “production y QA”, el
  código relacionado a la historia había sido desplegado a producción y se debía testear el criterio
  de aceptación; y finalmente, “realizada”, en donde la historia paso el test de aceptación en
  producción.

  El inicio de cada iteración se basaba en tomar una de la historias predefinida en el anteproyecto.
  Cada historia contiene un título, una descripción, las correspondientes tareas y el
  entregable/monitoreo, este último utilizado también como el criterio de aceptación. En algunas
  historias, se agregaron mas detalles de los criterios de aceptación y se agregaron escenarios si
  correspondía. Además, a las historias de usuarios también se le agregaron requerimientos no
  funcionales y detalles de implementación.

  Se utilizó una herramienta llamada Rspec\citep{Reference14} para
  construir los criterios de aceptación y los escenarios. Este software permite desarrollar el
  comportamiento del software en texto plano. El texto es escrito como un lenguaje específico del
  dominio del negocio y nos sirve como documentación, tests automáticos y ayuda para el desarrollo.
  Todo en un solo formato.

\section{Iteraciones}
  A continuación se muestran las iteraciones. Se detallan antes algunas palabras clave del lenguaje
  específico del dominio:

  \textbf{Visitantes:} El Visitante es cualquier persona que se encuentre en el sitio sin estar logueado como Usuario.

  \textbf{Usuarios:} Son Usuarios que se han creado una cuenta en el sistema.

  \textbf{Hacienda:} Es el modelo que describe los datos de la Hacienda, como cantidad, pesos, descripción, trazabilidad, entre otros.

  \textbf{Publicaciones:} Una publicación esta compuesta de una Hacienda.

  \textbf{Localidad:} Es una ubicación geográfica.

  \textbf{Categoría de Hacienda:} Son las distintas categorías que puede poseer una Hacienda: ej:
  novillos, vacas, vaquillonas, terneros, terneras, entre otras.

  \textbf{Raza:} Son las distintas raza que puede poseer una Hacienda: ej: Hereford, Aberdeen Angus, Criolla, Holando Argentino.

  \textbf{Usuarios Administradores:} Son Usuarios con el rol de Administradores y tiene acceso a la administración del sitio

  \subsubsection*{Iteración 1.1 - Caracterización del Mercado }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Estudiar el/los mercado/s de Hacienda de la región, identificar potenciales flujos de oferta/demanda.
      \item \textbf{Tareas}
        \begin{itemize}
          \item Estudio de Mercado
          \item Estudio de potenciales flujos de oferta y demanda
        \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
        \begin{itemize}
          \item Documento de mercados
          \item Documento de flujos
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    La salida de los dos documentos de esta historia de usuario formarán parte de capítulo
    “Caracterización del Mercado” del proyecto.

  \subsubsection*{Iteración 1.2 - Transacciones del mercado}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Determinar transacciones tipo más comunes y agentes/consignatarios involucrados.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Estudio de transacciones más comunes.
        \item Estudio de agentes y consignatarios involucrados.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
        \begin{itemize}
          \item Documento de transacciones más comunes.
          \item Documento de agentes y consignatarios involucrados.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    Al igual que el punto anterior, ambos documentos formarán parte también del capítulo
    Caracterización del Mercado del proyecto.

  \subsubsection*{Iteración 2.1 - Creación del proyecto y repositorio y elección de las versiones de las tecnologías a utilizar. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Se creará el proyecto con las librerías y sus versiones elegidas; el proyecto deberá funcionar en modo local. Además se elegirá el servicio web en donde se subirá el repositorio.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Creación del proyecto.
        \item Elección del servicio de alojamiento web del repositorio.
        \item Subir el repositorio al servicio elegido.
        \item Definir versión de Ruby.
        \item Definir versión de Rails.
        \item Definir versión de librerías.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
      \begin{itemize}
        \item Proyecto corriendo localmente.
        \item Repositorio online privado.
        \item Documento con librerías y sus versiones.
      \end{itemize}
    \end{itemize}

    Se debe utilizar un sistema de control de versión, preferentemente distribuido (ej.:
    Git)\footnote{http://www.git-scm.com/}. El proyecto deberá estar en un repositorio privado como
    Bitbucket \footnote{https://bitbucket.org/} o la opción paga de Github
    \footnote{http://github.com/}. No se deberá utilizar el servidor donde alojará la aplicación por
    cuestiones de seguridad.

    Todas las Librerías y tecnologías utilizadas deberán tener licencias de software libre
    \footnote{http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.en.html} o de código abierto
    \footnote{https://opensource.org/}.

  \subsubsection*{Iteración 2.2 - Creación de entorno Development y Producción. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Se crearán 2 entornos y se configurarán el proyecto para que se
      usen de manera automática según corresponda. Los 2 entornos son: development (para desarrollo local)
       y production (entorno visible para los usuarios). Este último tendrá su url online para ser visitado.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Configuración local de los 2 entornos.
        \item Creación del entorno production en la nube.
        \item Testeo de entorno production en la nube a través de una url.
        \item Agregar un password para el acceso production.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
        \begin{itemize}
          \item Proyecto corriendo localmente.
          \item URL de producción con el proyecto funcionando.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \textbf{Otros Requerimientos}
    \begin{itemize}
      \item Toda la configuración del proyecto debe estar preparado para aceptar ambos entornos.
      \item Para el entorno de producción se debe utilizar elegir un instancia reservada.
      \item El proceso de despliegue de la aplicación deberá ser automático.
      \item El acceso al servidor deber ser de forma segura, utilizando ssh.\footnote{https://en.wikipedia.org/wiki/Secure\_Shell}
    \end{itemize}


\subsubsection*{Iteración 3 - Usuarios}

  \textbf{3.1 Un Visitante puede crearse un Usuario.}
  \begin{itemize}
    \item \textbf{Descripción}  Los Visitantes del sitio tendrán la opción de crearse un Usuario. Para lograrlo tendrán un formulario con las distintas opciones como nombre, apellido y otros campos.
    \item \textbf{Tareas}
    \begin{itemize}
      \item Creación de modelo de Usuarios.
      \item Creación de formulario.
      \item División del modo de completar el formulario en  distintos pasos (de  más importantes a menos importantes).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Alto, Baja y Modificación de los Usuarios.
  \end{itemize}

  A partir de esta historia (3.1), se planteo cuales son los datos que un usuario debería tener.
  Por lo que se plantearon todos posibles campos que un usuario podría tener, para luego sí
  seleccionar los necesarios.

  Cabe destacar, que si bien es fácil agregar 15 campos ya que en general son estáticos, se pretende
  a lo largo de todo el proyecto y de toda las decisiones, no agregar nada que no agregue verdadero
  valor al usuario final y además se pretende siempre mantener el proyecto lo más simple posible.

  Los posibles campos que se definieron fueron: nombre, apellido, dirección, teléfono, email, cuit,
  descripción, avatar, edad, ciudad, país, idioma, sexo, nacimiento, código postal, password.
  Finalmente se decidió por: nombre, apellido, dirección, teléfono, email, avatar y password.

  Se definió que un Usuario debería completar de forma obligatoria el nombre, apellido
  y el email, por lo que se requiere que se agreguen las respectivas validaciones con los correspondientes
  test unitarios.

  A continuación se describen las 5 historias de Usuarios: sign up, sign in, sign out, user edit y
  user delete que se definieron, con su respectivo criterio de aceptación y escenarios.

  \subsubsection*{Feature: sign in}
       As a user \\
       I want to sign in \\
       So I can visit protected areas of the site


    \textbf{Scenario: User cannot sign in if not registered} \\
       Given I do not exist as a user \\
       When I sign in with valid credentials \\
       Then I see an invalid credentials message

     \textbf{Scenario: User can sign in with valid credentials} \\
       Given I exist as a user \\
       And I am not signed in \\
       When I sign in with valid credentials \\
       Then I see a success message

     \textbf{Scenario: User cannot sign in with wrong email} \\
       Given I exist as a user \\
       And I am not signed in \\
       When I sign in with a wrong email \\
       Then I see an invalid email message

     \textbf{Scenario: User cannot sign in with wrong password} \\
       Given I exist as a user \\
       And I am not signed in \\
       When I sign in with a wrong password \\
       Then I see an invalid password message

  \subsubsection*{Feature: sign out}
     As a user \\
     I want to sign out \\
     So I can protect my account from unauthorized access

     \textbf{Scenario: User signs out successfully} \\
       Given I am signed in \\
       When I sign out \\
       Then I see a signed out message

  \subsubsection*{Feature: sign up}
      In order to get access to protected sections of the site \\
      As a user \\
      I want to be able to sign up

      \textbf{Background:} \\
        Given I am not logged in

      \textbf{Scenario: User signs up with valid data} \\
        When I sign up with valid data \\
        Then I see a successful sign up message

      \textbf{Scenario: User signs up with invalid email} \\
       When I sign up with an invalid email \\
       Then I should see an invalid email message

      \textbf{Scenario: User signs up without password} \\
       When I sign up without a password \\
       Then I should see a missing password message

      \textbf{Scenario: User signs up without password confirmation} \\
       When I sign up without a password confirmation \\
       Then I should see a missing password confirmation message

      \textbf{Scenario: User signs up with mismatched password and confirmation} \\
       When I sign up with a mismatched password confirmation \\
       Then I should see a mismatched password message

  \subsubsection*{Feature: sign delete}
      As a user \\
      I want to delete my user profile \\
      So I can close my account


     \textbf{Scenario: User can delete own account} \\
       Given I am signed in \\
       When I delete my account \\
       Then I should see an account deleted message

  \subsubsection*{Feature: sign edit}
      As a user \\
      I want to edit my user profile \\
      So I can change my email address


     \textbf{Scenario: User changes email address} \\
       Given I am signed in \\
       When I change my email address \\
       Then I see an account updated message

     \textbf{Scenario: User cannot edit another user's profile} \\
       Given I am signed in \\
       When I try to edit another user's profile \\
       Then I see my own 'edit profile' page


  \subsubsection*{Iteración 3.2 - Un Usuario puede recuperar su contraseña.}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción} Un Usuario que se ha olvidado la contraseña puede recuperarla. Para ello se le enviará un email a su cuenta, con un link específico para cambiar su contraseña.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Creación de cuenta de email para enviar el link de recuperación.
        \item Opción de recuperar contraseña.
        \item Envió de email.
        \item Pantalla de Usuario para cambiar su contraseña.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Proceso de cambio de contraseña funcionando.
    \end{itemize}

    \textbf{Otros Requerimientos}
    \begin{itemize}
      \item Las cuenta a crear en modo desarrollo y en producción para el envío de emails deben ser de gmail\footnote{www.gmail.com}
      \item El envío de estos email deben hacerse en segundo plano.
    \end{itemize}

  \subsubsection*{Iteración 4.1 - Un Usuario puede subir una publicación. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario puede crear una publicación con todos los datos correspondientes: título, descripción, raza del lote, etc.
      \item \textbf{Tareas} Formulario con datos tipo texto.
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Alta, Baja y Modificación de publicaciones funcionando.
    \end{itemize}

    Siguiendo con esta iteración, se presentan los criterios de aceptación y los escenarios de la
    historia. Los mismos están divididos en 3 características: ver publicaciones (show
    publications), Usuario crea una publicación (user create publication), Visitante crea una
    publicación (visitor create publication)

    \textbf{Feature: show publications}
      As a Visitor \\
      I want to be able to see my publications

      \textbf{Background:} \\
        Given I am logged in \\
        And I have two publications \\
        I want to see it

      \textbf{Scenario: User show his publications} \\
         Given a user \\
         When click on 'Show my publications' \\
         Then I should show his publications

       \textbf{Scenario: User show only his publications} \\
         Given a user \\
         When click on 'Show my publications' \\
         Then he should show only his publications \\
         and can't see other users publications

       \textbf{Scenario: An user can't see other unpublish users publications} \\
         Given a user \\
         And a unpublish publication \\
         When he visit other user publication \\
         Then he should a message that is prohibited

    \textbf{Feature: user create publication}
      \textbf{Feature: Create Publication:} \\
        In order to sell my hacienda \\
        As a user \\
        I want to be able to publish it

       \textbf{Background:}
          Given I am logged in \\
          And I am in the home page \\
          And exists at least one cattle category \\
          And exists at least one breed

       \textbf{Scenario: User create a publication}
       Given a user go to the create publication link \\
       When fill the form with valid data \\
       Then the publication has been created \\
       And belongs to him

       \textbf{Scenario Visitor log in and published publication}
         Given a visitor log in \\
         And create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he show his publication published

    \textbf{Feature: visitor create publication}
        In order to sell my hacienda \\
        As a visitors \\
        I want to be able to publish it

        \textbf{Background:} \\
          Given I am not logged in \\
          And I am in the home page \\
          And exists at least one cattle category \\
          And exists at least one breed

         \textbf{Scenario: Visitors create a publication} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When fill the form with valid data \\
         Then the publication has been created

         \textbf{Scenario: Visitor show his publication after create it} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When create a publication \\
         Then he should see his publication

         \textbf{Scenario: Visitor try to create a publication with errors} \\
         Given a visitors go to the create publication link \\
         When create a publication with errors \\
         Then he should see the errors explanation messages

         \textbf{Scenario: Visitor log in and published publication} \\
         Given a visitor log in \\
         And create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he show his publication published

         \textbf{Scenario: Visitor can't actived an publication if is not a user} \\
         Given a visitor create a publication \\
         When click on 'publish' \\
         Then he is request to log in

         \textbf{Scenario: Guest sign up and see his publications} \\
         Given a visitor create a publication \\
         When sign up \\
         Then he should see his guest user's publications

    \textbf{Otros Requerimientos}

    \begin{itemize}
     \item Además de estos escenario descriptos, se definió que una publicación debería tener al menos
     un título y una Hacienda (estate).
     \item A su vez, esta modelo Hacienda debe ser completado con una imagen principal,
     una categoría general, una Categoría de Hacienda y una Localidad.
     \item Un Usuario podrá tener muchas Publicaciones, y una Publicación pertenecerá a un Usuario.
    \end{itemize}


  \subsubsection*{Iteración 5.1 Un Visitante puede ver las publicaciones. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario del sitio puede ver el listado de las publicaciones.
      \item \textbf{Tareas}  Mostrar el listado de las publicaciones.
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Listado de publicaciones funcionando.
    \end{itemize}

    Dentro de esta historia de Usuario, se define los distintos estados de una publicación. Al crear
    una publicación el estado deberá ser inactivo, luego al activarla el estado deberá cambiar a
    activo donde recién allí puede ser vista por los Visitantes del sitio; de forma contraria, una
    publicación inactiva no podrá ser vista por lo los Visitantes.

  \subsubsection*{Iteración 5.2 Un Usuario puede ver el histórico de sus publicaciones. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario puede ver todo el histórico de sus publicaciones.
      \item \textbf{Tareas}  Mostrar el histórico de sus publicaciones.
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver el histórico de sus publicaciones.
    \end{itemize}

    Las publicación no deben ser removidas en ningún momento. Solo el Usuario puede eliminarlas.
    Seguidamente, se presentan los criterios de aceptación y los escenarios de la historia.

    \textbf{Feature: User show all his Publications}
      In order to administrate my publicaciones \\
      As a User \\
      I want to be able to see all my Publications

      \textbf{Background:} \\
        Given I am a User \\
        And I have two Publications \\

      \textbf{Scenario: Visitor see his Publications} \\
         Given I am login in \\
         When I follow the link to see my publications \\
         Then I should be able to see all my publications

  \subsubsection*{Iteración 6.1 Un Visitante puede ver el precio del flete según la distancia. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Según la localización del Usuario y según el lugar donde el lote se encuentra, un Usuario podrá conocer el costo del flete.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Algoritmo de cálculo según distancia.
        \item Mostrar precio por publicación.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver precio de flete por publicación.
    \end{itemize}

    A continuación se presentan los criterios de aceptación y los escenarios de la historia.

    \textbf{Feature: show charge of transfers}
      In order to reduce the transfers charge \\
      As a Visitor \\
      I want to be able to see the charge of transfer on the publication

      \textbf{Background:} \\
        Given I am a Visitor \\
        And I am on a publication \\

      \textbf{Scenario: Visitor calculate the charge of transfer for a publication} \\
         Given I follow the calculate charge of tranfers link \\
         When I complete the form with my location  \\
         And I submit the form \\
         Then I should show see the charge of transfer of the publication

  \subsubsection*{Iteración 7.1 Un Visitantes pueden buscar y filtrar las publicaciones. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción} Un Usuario podrá filtrar por título, lugar, y otros campos
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Queries de filtros.
        \item Mostrar resultados.
        \item Optimización de UI con Javascript.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Filtros de búsqueda funcionando.
    \end{itemize}

    Se deberá poder filtrar en todo momento por los siguientes filtros
    \begin{itemize}
      \item Categoría: Cría, Invernada y Consumo
      \item Provincia
      \item Departamento
      \item Por Categoría de Hacienda: Terneros, Novillos, Vacas, etc
    \end{itemize}

    Además se deberá mostrar un mapa utilizando el servicio de Google
    Maps\footnote{http://maps.google.com} donde deberán aparecer todas las publicaciones disponibles
    y el Usuario podrá, de forma interactiva, ir moviéndose y hacer zoom en el mapa.

  \subsubsection*{Iteración 8.1 Un Visitante puede conocer el precio aproximado del lote. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Por cada publicación y según la cantidad y raza del lote, se podrá conocer el costo estimado.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Obtención de los precios del día.
        \item Algoritmo de cálculo.
        \item Mostrar precios por publicación.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver precio aproxima del lote por publicación.
    \end{itemize}

    Se podrá cargar al sistema los precios del día del kilo de carne para las distintas razas. Los
    mismos deberán ser obtenidos de algunos de los más importantes mercados ganaderos de Argentina y
    cargarse en el sistema ya sea de forma automática o bien desde la administración del sitio.

  \subsubsection*{Iteración 8.2 Un Visitante puede compartir publicaciones en Facebook y Twitter. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Visitante al estar en una publicación podrá compartir la misma en Twitter y Facebook.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Compartir en Facebook.
        \item Publicación en Twitter.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver publicación en Facebook y Twitter luego de compartirla o publicarla.
    \end{itemize}

    Se debe permitir que una publicación se pueda compartir en Facebook y Twitter. Esta opción
    está presente en cualquier publicación y haciendo click en los links correspondientes con el
    logo de la red social.
    Una publicación deberá contener la url de la publicación con su respectivo título.
    Un tweet deberá contener el título de la publicación, con el correspondiente título.

  \subsubsection*{Iteración 9.1 Un Usuario puede agregar la ubicación del lote en google maps. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Se podrá conocer la ubicación exacta de un lote viendo la misma en google maps
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Ubicación el lote en google maps.
        \item Mostrar el mapa en cada publicación.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver un mapa de la ubicación del lote por cada publicación.
    \end{itemize}

    Una Hacienda deberá tener a una localidad. Una localidad deberá contener: un país, una
    provincia, un departamento, una ciudad, latitud, longitud, y, finalmente, una descripción que es
    el campo que el Usuario ingresa. El Usuario deberá ingresar la localidad al crear una
    publicación en formato de texto, ingresando: ciudad + provincia + país (ej: San Carlos, Santa
    Fe, Argentina) a partir de estos datos se deberá utilizar el servicio de google maps para
    obtener lo demás datos mencionados.

  \subsubsection*{Iteración 10.1 Un Usuario puede subir fotos de una publicación. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario podrá subir un número limitado de fotos de su lote.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Agregar imágenes a la DB.
        \item Agregar la opción al formulario.
        \item Ver fotos de la publicación.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver fotos del lote por publicación.
    \end{itemize}

    Los formatos permitidos para subir fotos son: jpg, jpeg, gif y png. El Usuario podrá subir un máximo
    de 3 fotos. Las fotos deberán ser guardadas en el mismo servidor. Se deben crear 3 versiónes a
    partir de la foto original: thumb (150x150), median(300x300) y normal(800x800), para generar
    estas versión se deberá utilizar alguna herramienta del sistema operativo linux como puede ser
    GD\footnote{http://www.usinglinux.org/graphics/gd.html} o
    ImageMagick\footnote{http://www.imagemagick.org/script/index.php}.

  \subsubsection*{Iteración 10.2 Un Usuario puede ver el video de youtube de una publicación. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Si una publicación contiene el link a un video de youtube, al entrar a la misma se cargará el video.
      \item \textbf{Tareas}  Agregar link de video a youtube en formulario de publicación.
      \item \textbf{Tareas}  Ver videos de youtube al entrar a una publicación.
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Videos por publicación.
    \end{itemize}

    Cuando el Usuario completa el formulario de la publicación, deberá tener la opción de agregar un
    link al video de youtube. El mismo deberá ser validado y se debe tener en cuenta que el Usuario
    puede subir solo el código del mismo, todo el link o alguna combinación de los mismos.

  \subsubsection*{Iteración 11.1 Estilo del sitio (css). }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Se le dará estilo a todo el sitio.
      \item \textbf{Tareas}  Agregar archivos css.
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Sitio con estilo.
    \end{itemize}

    Para crear el estilo del sitio se requiere utilizar algún framework que permita obtener de forma
    fácil, organizada y mantenible todo el estilo del sitio. Para ello se requiere que el framework a
    elegir permita dividir los archivos en forma clara, que se pueda definir variables (como el
    color), y que permita la reutilización.

    Además, se deberá escribir el estilo utilizando alguna extensión de css del tipo
    saas\footnote{http://sass-lang.com/} para cumplir con los objetivos mencionados en el
    párrafo anterior.

  \subsubsection*{Iteración 12.1 Revisión, detalles del estilo (css) en distintos dispositivos. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Se revisará los distintos exploradores, tablets y dispositivos móviles. Además se completará el detalle en los estilos.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Finalizar destalles de los estilos.
        \item Corregir estilo para IE.
        \item Corregir estilo para Firefox.
        \item Corregir estilo para Chrome.
        \item Corregir estilo para Tablets.
        \item Corregir estilo para Android.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
        \begin{itemize}
          \item En cada uno de los dispositivos listados en las tareas no debería haber grandes errores de estilos.
          \item Sitio completo con estilo.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    El sitio deberá ser Adaptativo y Responsive
    \footnote{http://hipertextual.com/archivo/2012/11/diseno-web-adaptativo-responsive-design/}.
    Esto significa que cuando se ingrese desde tablets, celulares e inclusive desde una computadora
    con pantallas más pequeñas que las estándar, el sitio se adaptará a los distintos tamaños. El
    tamaño más pequeño configurable deberá ser de máximo de 520 pixels.

  \subsubsection*{Iteración 13.1 Compartir publicación en redes sociales en forma automática. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Cada vez que halla una publicación nueva, la misma automáticamente se publicará en Twitter y Facebook.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Compartir en Facebook.
        \item Publicar en Twitter.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Ver publicación en Facebook y Twitter.
    \end{itemize}

    Para poder lograr finalizar la historia de Usuario se tendrá que agregar una Aplicación Facebook
    \footnote{https://es-la.facebook.com/help/493707223977442/} tanto para desarrollo como para
    producción. A su vez se debe hacer lo mismo para Twitter \footnote{https://apps.twitter.com/}.

    Cuando una persona activa su publicación, automáticamente se deberá planificar una determinada
    cantidad configurable de posteos y tweets publicitando la misma. Los horarios deberán ser variados
    y no se podrá repetir la misma publicación durante un lapso de 12 horas.

    Además, esto deberá hacerse en segundo plano ya que este tipo de acciones demanda muchos
    recursos.

  \subsubsection*{Iteración 13.2 Panel de administración del sitio. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  El sitio contendrá un panel de administración para que los encargados del sitio puedan ver/editar/eliminar todos los datos del sitio.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Creación del panel de administración.
        \item Creación de formularios para la administración de los datos del sitio.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Un administrador puede entrar al panel y tener un control total del sitio.
    \end{itemize}

    A la administración del sitio se debería ingresar agregando  “/admin” a la dirección original
    del sitio. Solo los Usuarios Administradores (AdminUser) podrán ingresar.
    Luego, se detallan los requerimientos de que debería poder ser administrable en el sitio:

    \begin{itemize}

      \item \textbf{Tablero (Dashboard)}  Se debe tener un tablero de inicio configurable donde
      se pueda observar datos relevantes como, publicaciones diarias, Usuarios nuevos, entre otras
      cosas.

      \item \textbf{Los Procesos}  Se requiere que se pueda observar todos los procesos que se
      corren en segundo plano, como el envío de email. Además se deberá poder conocer las
      estadísticas de: los trabajos procesados, fallidos, ocupados (se están corriendo en ese
      momento), en fila (a la espera de ser procesados), reintentos (aquellos que por alguna razón
      han fallado y volver a intentar una configurable cantidad de veces), programadas (planificadas
      para correrse en el futuro) y finalmente muertos (fallaron).

      \item \textbf{Usuarios Administradores}  Aquí se podrá crear, editar, listar o eliminar los
      mismos Usuarios Administradores del sitio

      \item \textbf{Categoría de Hacienda}  Se debe poder poder crear, modificar, listar o eliminar
      las distintas categorías de Hacienda.

      \item \textbf{Comentarios}  Se podrá dejar comentarios en los distintos recursos, a fines
      de organizarse entre los distintos administradores.

      \item \textbf{Archivos Adjuntos}  Se deberá poder crear, modificar, listar o eliminar
      las archivos adjuntos de las distintas Haciendas.

      \item \textbf{Hacienda}  La haciendas deberán ser totalmente administrables, pudiéndose
      listar, editar, crear o eliminar las mismas.

      \item \textbf{Localidades}  Las localidades de las haciendas deberán tener las mismas acciones

      \item \textbf{Publicaciones}  Las publicaciones deberán ser totalmente administrables.
      Además se debería poder filtrar por “activas” e “inactivas”.

      \item \textbf{Users}  Los Usuarios, con todos sus datos, podrán ser administrados del mismo
      modo que los anteriores recursos.

    \end{itemize}

    Para cada uno de los puntos existentes se deberá tener filtros para facilitar la búsqueda. Cabe
    destacar además que no se requieren mayores esfuerzos por obtener una buena experiencia de Usuario
    e interfaz de Usuario

  \subsubsection*{Iteración 14.1 Un Usuario puede confirmar un negocio y calificar a otro. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario tendrá la posibilidad de confirmar que un negocio fue concretado con otro Usuario por afuera del sitio. A partir de esta confirmación podrá calificar al otro con un puntaje a determinar y además podrá dejar un mensaje.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Confirmación de un negocio concretado.
        \item Definir sistema de puntaje.
        \item Backend del sistema de puntaje.
        \item Front-end del sistema de puntaje.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}
        \begin{itemize}
          \item Un Usuario podrá confirmar un negocio.
          \item Un Usuario podrá calificar a otro.
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    Dado un Usuario oferente (Seller User) que tiene una publicación y ha concretado su negocio
    por fuera del sitio, y que un Usuario demandante (Buyer User) existe en el sistema; el oferente
    deberá confirmar que el negocio se ha realizado y una vez realizado esto, el demandante podrá
    hacer lo mismo.
    A su vez es necesario definir una escala de puntuación sencilla, de cuan satisfactorio están ambas
    partes con el negocio concretado, pudiendo dejar un puntaje y un comentario.

    Seguidamente, se presentan los criterios de aceptación y los escenarios de la historia.

    \textbf{Feature: Seller User confirm a Business }
      In order to increase my reputation \\
      As a Seller User \\
      I want to be able to confirm an business

      \textbf{Background:} \\
        Given I am logged in \\
        And I have a active Publication \\
        And the Buyer User exists on the system

       \textbf{Scenario: Seller User create a Business} \\
         When the User go to the publication link \\
         And follow the link to confirm a business
         And select the Buyer User on the form
         Then the Business confirmation must be created

     \textbf{Feature: Buyer confirm a Business }
       In order to increase my reputation \\
       As a Buyer User \\
       I want to be able to confirm an business

       \textbf{Background:} \\
         Given I am logged in \\
         And the Seller User create a Business

        \textbf{Scenario: Buyer User create a Business} \\
          When the User go to the publication link \\
          And follow the link to confirm a business
          And select the Seller User on the form
          Then the Business confirmation must be created

  \subsubsection*{Iteración 14.2 Un Usuario tiene una reputación. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  Un Usuario, tiene un reputación cualitativa y/o cuantitativa en el sitio
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Definir sistema de reputación.
        \item Ver reputación de Usuario en el perfil del mismo y en las publicaciones.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Un Usuario tiene una reputación en el sitio.
    \end{itemize}

    A continuación se presentan los criterios de aceptación y los escenarios de la historia.

    \textbf{Feature: User has a Reputation }
      In order to increase my confidence \\
      As a User \\
      I want to have a Reputation

      \textbf{Background:} \\
        Given I a User \\
        And I had Business \\

       \textbf{Scenario: Visitor see the reputation of the Publication owner} \\
         When the Visitor go to the publication link \\
         And  follow the link to see User Owner of the publication Reputation \\
         Then he can see all the messages of other users \\
         And he can see all the scores of that User \\
         And he can see the average score of the User

  \subsubsection*{Iteración 15.1 Políticas de privacidad. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción}  El sitio deberá cumplir con las Políticas de Privacidad adecuadas a las leyes argentinas y deberá tener un documento de Políticas de Privacidad.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Crear documento de Políticas de Privacidad.
        \item Front-end de Políticas de Privacidad.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  El sitio contiene un link a las Políticas de Privacidad el cual contiene el documento creado.
    \end{itemize}

    La salida de este requerimiento deberá ser un documento que luego se mostrará en el sitio.
    A su vez, durante el desarrollo del sitio se deberá respetar todas las normas legales que aquí
    se dicten, como la de proteger y preservar los derechos a la privacidad de los Usuarios del sistema,
    como es utilizada y almacenada.

  \subsubsection*{Iteración 15.2 Términos y condiciones del sitio. }
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Descripción} Cuando un Usuario crea una cuenta, deberá aceptar los Términos y Condiciones del sitio a definir.
      \item \textbf{Tareas}
      \begin{itemize}
        \item Crear documento de Términos y Condiciones.
        \item Front-end de Términos y Condiciones.
      \end{itemize}
      \item \textbf{Entregable - Monitoreo}  Al llenar el formulario de nuevo Usuario, el mismo debe aceptar los Términos y Condiciones del sitio.
    \end{itemize}

    La salida de este requerimiento deberá ser un documento que luego se mostrará en el sitio. Al
    igual que la historia anterior, durante el desarrollo del sitio se deberá adecuar a los Términos
    y condiciones de uso propuesto, como por ejemplo: La ley 29.733 de protección de datos personales

\section{Diagramas}

A continuación, en la figura~\ref{fig:Diagrama-De-Clases} se puede observar el
diagrama de clases en Lenguage Unificado de Modelado (UML). Los modelos Country, State y Substate, contiene solo los nombres de todos
los países, estados y subestados respectivamente.

  \begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/models.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[Diagrama de Clases]{Diagrama del clases del proyecto.}
    \caption*{Diagrama de clases del proyecto}
    \label{fig:Diagrama-De-Clases}
  \end{figure}

  Luego, en la figura~\ref{fig:Diagrama-Controladores} se puede observar el diagrama de los
  controladores.

  \begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/controllers.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[Diagrama de Controladores]{Diagrama de los controladores del proyecto.}
    \caption*{Diagrama de Controladores del proyecto}
    \label{fig:Diagrama-Controladores}
  \end{figure}

  Finalmente, se puede observar en la figura~\ref{fig:Diagrama-DB} el diagrama de la Base de Datos.

  \begin{figure}[h]
    \centering
      \includegraphics[width=147mm]{Figures/chapter-4/diagrama_db.png}
      \rule{35em}{0.5pt}
    \caption[Diagrama de DB]{Diagrama de la base de datos.}
    \caption*{Diagrama de la Base de Datos}
    \label{fig:Diagrama-DB}
  \end{figure}